**3.06**

- NOVO - Nova opção no filtro por contatos ou grupo de contatos no relatório de chamadas do período (Contribuicao: Fabio Theodoro - Ipcom)
- NOVO - Nova opção no filtro do relatórios de chamadas e ranking para troca do número pelo nome do contato ou ramal.
- NOVO - API para consulta de contatos.
- NOVO - Suporte a gravações no formato wav49.
- NOVO - Opção de escolher o dia do fechamento no controle de minutos no tronco por mês.
- CORRIGIDO - Controle do minutos no tronco.
- CORRIGIDO - Validação ao excluir tronco que é utilizado por alguma regra na origem.
- CORRIGIDO - Relatório de chamadas do período apresentava algumas chamadas atendidas como não atendidas.
- CORRIGIDO - Formatação do número de telefone.
- CORRIGIDO - Permissão de usuário para edição/duplicação de regras de negócio.
- CORRIGIDO - Melhorias de layout.
- CORRIGIDO - Ajuste para funcionamento do clicktocall.
- CORRIGIDO - Melhoria nas notificações do Snep.
- CORRIGIDO - Correção de erro quando gera relatórios com mudança de porta.
- CORRIGIDO - Adicionado nono dígito na expressão regular pra celular por default.
- CORRIGIDO - Não estava mostrando a informação do S.O quando o sistema é baseado em RedHat.
- CORRIGIDO - Tratamento quando ramal efetuava siga-me para ele próprio.

**3.05.1**

- CORRIGIDO - Problemas com menu no celular.

**3.05**

- NOVO - Escolha do Idioma na tela de Login
- CORRIGIDO - Valor do directmedia do ramal possuia valor 'nonat' ao invés de 'no'
- ATUALIZADO - snep-features.conf retirando chamadas de funções inexistentes(pauseQueueMember e unpauseQueueMember)
- CORRIGIDO - Layout do botão de login
- CORRIGIDO - Retirado funcionalidade de grupo de filas
- CORRIGIDO - Não mostrava valor inserido no campo "Usuários podem entrar na Fila mesmo sem Agentes presentes?" ao editar uma fila
- NOVO - Adicionado monitoramento dos membros para a opcao RINGINUSE funcionar corretamente (Contribuicao:  Willian Mazzardo - Sysvoip)
- CORRIGIDO - Ajuste em tradução de opção de configuração da fila para pt_BR
- CORRIGIDO - Verifica se o peer SIP é um Tronco ou Ramal. Se for ramal, não adiciona a configuração fromuser , o que acaba dando problema de CallerID no destino, pois seta o cabeçalho SIP FROM igual ao TO . (Contribuicao:  Willian Mazzardo - Sysvoip)
- CORRIGIDO - Alguns ramais registram com ; depois do IP e outros com :, ajustado para exibir os dois (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Alteracao na Adicao e Edicao de Ramais, sem necessidade de ter o Ramal junto com o Nome (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Ajustado para mostrar que o Ramal nao term Permissao para Sigame no Log (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Alteracao na Adicao e Edicao de Ramais, sem necessidade de ter o Ramal junto com o Nome (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - correção serviço de download dos arquivos de gravação via url direta: http://IP_SNEP/snep/arquivos/load.php?id=[USERFIELD]
- CORRIGIDO -  multiadd.phtml Editado o número mínimo de caracteres no campo do range de ramais a serem criados, passando de 8 para 6 (Contribuicao:  Willian Mazzardo - Sysvoip)
- CORRIGIDO - Ajuste na frase de exibicao do WHOAMI (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Ajuste para mostrar o ip na tela janela Status IP (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Ajustado o aviso: The 'username' field for sip peers has been deprecated in favor of the term 'defaultuser' (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Inserido o "IF NOT EXISTS" em duas tabelas, para não dar conflito se existir (Contribuicao:  Lucas Peruchi)
- CORRIGIDO - Ajustes strings de tradução diversas
- CORRIGIDO - Desabilitado realtime no arquivo extconfig.conf - SIP peers sao usados pelo Asterisk a partir dos arquivos snep-sip.conf e snep-sip-trunks.conf
- CORRIGIDO - Ajustes no layout e css do menu vertical

---------------------------------
**3.04**

- ATUALIZADO - extensions.conf para corrigir Regex descontinuada do asterisk (de _. para _X) (Contribuição: Jean Eduardo - Datasolve Tecnologia)
- ATUALIZADO - extensions.conf para corrigir ordem de carregamento de .conf's do snep (Contribuição: Daian Conrad - Opens Tecnologia)
- ATUALIZADO - sip.conf para prevenir desconexão de ramais sip (Contribuição: Carlos Eduardo - Opens Tecnologia)
- ATUALIZADO - Melhorias no layout das listagens dos cadastros
- ATUALIZADO - Melhorias nas traduções
- CORRIGIDO - snep-features.conf para remover tentatva de carregamento do arquivo snep-agentes.conf (Contribuição: Anderson Freitas - Opens Tecnologia)
- ADICIONADOS - arquivos de som : en,es e pt-BR (removidos por engano na vesão 3.03)
- Adiconados arquivos de som pt_BR, en, es removidos por engano na versão 3.03
- NOVO - Troncos tipo SNEPSIP e SNEPIAX agora permite escolha de CODECS preferenciais
- NOVO - Utilização dos gráficos do google no relatório de chamadas do período
- NOVO - Nova lib bootstrap para selecionar mais de um item no campo select
- NOVO - Acrescimo de exceções especiais no vinculo do usuário
- CORRIGIDO - Consulta de hierarquia de centro de custos no relatorio de chamadas do período
- CORRIGIDO - Adicionado getTech e getHost para chamadas com troncos sem autenticacao ( Contribuição: Renato dos Santos)

---------------------------------
**3.03**
- CORRIGIDO - problema de identificação do chamador no display de telefones IP (Heros)
- NOVO - identificacao do modelo do aparelho autenticado (contribuição: Heros do Amaral)
- NOVO - controle de ramais ocupados quando fazem parte de uma fila
- NOVO - Parametrizacao do nome do arquivo de gravacao
- NOVO - Permitir portas diferentes da 80 para configurar servidores web (Apache lighttp, etc)
- ATUALIZADO - Filas de atendimento - novo campo para identificar status do ramal
- ATUALIZADO - Tela grupo de Captura - visualizar número de ramais em cada grupo
---------------------------------
**3.0 Estável + 3.01, 3.02 **

- CORRIGIDO - Perda de autenticacao dos ramais SIP
- CORRIGIDO - Permitir multipla selecao de NAT para Troncos
- CORRIGIDO - Erros ao adiconar arquivos de Musicas de espera e removes seçoes de musica de espera
- CORRIGIDO - Erros de CSS em Rotas >> Configuração padrão
- CORRIGIDO - AGI DiscarRamal para usar o calleridname da origem ao invés de definir = ao numero
- ALTERADO - Dados gravados no campo 'name' da tabela peers - preparado para o módulo Billing
- ALTERADO - Ordem de exibição na lista de filas de atendimento : alfabetica do nome da fila
- NOVO - Webservice snep/arquivos/load.php - Busca por um arquivo de gravação a partir do ID
- NOVO - Adicionadas funcionalidades para Pausar/Tirar de Pausa os Ramais de Filas de Atendimento
- NOVO - Identificação visual para Esconder/Mostrar Regras desabilitadas em Regras de Negocio >> Rotas
- NOVO - Parametrizado (Configuracoes >> Parametros) o número de dígitos no Cadastro do Ramal
- NOVO - Filtros para separar Regras de Negócio em Entradas, Saidas, Outras
- ATUALIZADO - Strings de tradução pt_BR

---------------------------------
**Release - betha-rc3 **

FEITO - % de uso da CPU nao esta sendo exibido
FEITO - Menu Usuário fica "sob" Status do sistema. Tem que ser "sobre"
FEITO - Criada view para o menu de Informações
FEITO - Arrumar os ícones para enable/disable das permissões do usuário
FEITO - Corrigido problema que exibia mensagem de erro abaixo da view em execução
FEITO - Rever/redefinir conceitos/funcionalidades para Grupos de Ramais : + de 1 grupo por ramal
FEITO - Corrigido Erro na apresentacao do espaço usado em disco para HD's com mais de 1T
FEITO - Corrigido erros na exibicao de status e latencia de troncos em Status >> Status IP
FEITO - Cadastro usuário portal ITC agora permite qualquer caracter para a senha - comaptibilizar com portal ITC
FEITO - Status do Sistema -  Refatorada toda a rotina usando interações com AMI/Actions do Asterisk
FEITO - Removido do Dashboard : Atalho para "buscar gravacoes" (record-report)
FEITO - Ajustes em strings de tradução
FEITO - Corrigido ERRO no Cadastro troncos que não obrigava a definir o tipo de tronco (peer,user,friend)
FEITO - Ajustes para remover diversos Warning e Notices do console do apache

---------------------------------
**Release Betha-rc2**

- Contatos: Alterada base de leitura de cidades e estados, retirada a obrigatoriedade de cidade e estado do cadastro.
- Corrigido: Ramais cadastrados como IAX sendo exibidos como SIP ao alterar
- Corrigido: Salas de conferencias x Menu - problemas na visualização
- Corrigido: Lista de ramais disponíveis no Grupo de Captura exibe referencias do Grupo de Ramal
- Revisado/corrigido: comportamento do asterisk (AGI's) quando usa/altera Language (exige ajustes em extensions.conf e snep-features.conf)
- Corrigido: Erro quando usa/habilita cadeado no ramal
- Arquivos de som: Limpar a lista (fisica) de arquivos - muitos duplicados. (wav e gsm)
- Corrigido: Arquivo de som - descricao dos arquivos no banco de dados - Sincronizado - descricões zeradas
- Nova funcionalidade: Cadastros diversos com senha - opcao para mostrar senha
- Ajustes na exibição do status do sistema / controle do temporizador para atualização do status

---------------------------------
**Release Betha-rc1**

- Ajustes diversos no SQL inicial e dados iniciais
- Ajustes para leitura do arquivo de áudio de acordo com language selecionada
- Adicionado controle para exibição ou não de regras desabilitadas (Parâmetros)
- Novas opções para NAT e DirectMedia em ramais/troncos SIP
- Removidas bibliotecas e arquivos não utilizados
- Inseridos comentários de LIcenca GPL em todos os arquivos .PHP
- Renomeada pasta imagens para images
- Ajustes nas Strings de tradução
- A opção NAT pode ser combinada (checkbox). Não é única (radiobox).
- Status do Sistema - Corrigido: não está exibindo o status dos troncos corretamente
- Parâmetros - Corrigido: Não altera a variável "country-code"
- Centro de Custos - Corrigido: descrição com 30 casas somente (aumentar) / Ver tabela BD
- Grupo de Contatos - Corrigido:   Trunca o nome (view x tabela BD)
- Musica de espera - Corrigido : Erro no Banco de dados, Erro ao gravar arquivo/criar sessão
- Relatorio de chamadas - Corrigido:  não está paginando, css para ouvir gravações/fazer download está desalinhado
- Relatório de serviços - NOVO: incluir cadeado, agenda, etc
- Regra de negócio padrão na instalação - Corrigido: Não cria ações para a Regra "Internas - Ramal a Ramal"
- Asterisk - Corrigido: quando parado não dá mensagem de erro, a tela fica em branco somente (Ex. Cadastro Ramais, troncos, etc)
- Ramais Cadastro - Corrigido: Usa grupo Ramal = Usuários mas exibe sempre como "Administradores"
- Estacionamento  - Ajustado: Não funciona como está documentado (700). Novo padrão: #72
- Tronco SNEPSip - Corrigido:  não funciona
- Cadeado - Corrigido : Ao incluir senha e marcar checkbox não funciona (ERRO de AGI). Ao alterar desmarcando o checkbox e deixando somente a senha, funciona normalmente
- Filas - Corrigido: Não funciona os anuncios ao chamador (tipo: Você é o proximo a ser atendido....")

---------------------------------
**Release Alpha**

- Nova interface
- Conectado com a ITC  (www.intercomunexao.com.br)
- Novo sistema de controle de usuarios e permissões de acesso
- Novo sistema de visualização de logs
- Padronização do código fonte (jQuery, Zend, Bootstrap, etc)
- Preparado para multi-idiomas
- Novo sistema para atualização do CNL (Cadastro Nacional de Localidades / Anatel)
